**東華三院黃笏南中學**（，簡稱WFN、黃笏南、東華一中）是[香港一所位於](../Page/香港.md "wikilink")[九龍城區的著名男女子中學](../Page/九龍城區.md "wikilink")，校舍位於[九龍塘](../Page/九龍塘.md "wikilink")[牛津道](../Page/牛津道.md "wikilink")，由[東華三院於](../Page/東華三院.md "wikilink")1961年創立，同時為[東華三院第一所中學](../Page/東華三院.md "wikilink")。

## 學校歷史

東華三院黃笏南中學創校於1961年，原名為「東華三院第一中學」，為[東華三院第一所中學](../Page/東華三院.md "wikilink")。1971年秋季，香港企業家[黃笏南](../Page/黃笏南.md "wikilink")（辛亥年主席黃乾亨的父親)捐出港幣五十萬元予東華三院，東華三院董事局故以該校命名為「東華三院黃笏南中學」，以作紀念。

  - 1961年，東華三院獲政府給予九龍塘牛津道地段建校，創辦第一所中學，命名為「東華三院第一中學」，學校初期借用東華三院第三小學上課。奠基禮於1961年1月2
    6日舉行，由時任教育司高詩雅司憲奠基石。
  - 1962年，學校校舍落成。揭幕典禮於3月26日舉行，由行政立法兩局議員[利銘澤先生主持](../Page/利銘澤.md "wikilink")，而首任校長為余世鵬先生。
  - 1971年，東華三院辛亥年主席黃乾亨的父親[黃笏南捐贈五十萬元給東華三院擴展中學教育](../Page/黃笏南.md "wikilink")，東華三院董事局便將學校命名為「東華三院黃笏南中學」，作為紀念。
  - 2013年，學校獲[立法會財務委員會和](../Page/立法會財務委員會.md "wikilink")[教育局撥款批准校舍原址重建](../Page/教育局.md "wikilink")，以解決舊校舍設備與課室不足問題。同年7月，舊校舍舉行關燈儀式，並將校舍暫遷位於大圍[新翠邨的前](../Page/新翠邨.md "wikilink")[沙田崇真中學校舍](../Page/沙田崇真中學.md "wikilink")。
  - 2014年7月5日，學校原址舉行重建奠基典禮，由時任[教育局局長](../Page/教育局局長.md "wikilink")[吳克儉主禮](../Page/吳克儉.md "wikilink")；2016年2月23日，原址舉行新校舍移交儀式暨啟鑰禮。
  - 2016年4月12日，全校師生搬回位於原址的新校舍上課。
  - 2017年2月16日，該校舉行55周年校慶暨新校舍開幕典禮，由時任[律政司司長](../Page/律政司司長.md "wikilink")[袁國強主禮](../Page/袁國強.md "wikilink")。學校開放日亦於同日及翌天舉行。

[HK_TWGHsWongFutNamCollege.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:HK_TWGHsWongFutNamCollege.JPG "fig:HK_TWGHsWongFutNamCollege.JPG")
[Tung_Wah_Group_of_Hospitals_Wong_Fut_Nam_College_(temporary_schoolhouse_in_Tai_Wai).JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Tung_Wah_Group_of_Hospitals_Wong_Fut_Nam_College_\(temporary_schoolhouse_in_Tai_Wai\).JPG "fig:Tung_Wah_Group_of_Hospitals_Wong_Fut_Nam_College_(temporary_schoolhouse_in_Tai_Wai).JPG")的臨時校舍\]\]

## 歷任校長

  - 余世鵬先生（1961-1962)
  - 謝振有先生（1962-1967）
  - 吳美文女士（1967-1972）
  - 邱為清先生（1972-1977）
  - 許黃景文女士（1977-1995）
  - [韓孝述先生](../Page/韓孝述.md "wikilink")（1995-2001）
  - 嚴展明先生（2001-2008）
  - 梁志堅先生（2008-現在）

## 學校課程

### 班級

  - 2017/18年度共開設30班（中一至中六各5班），每級均設有兩班精英班(A班及E班)。
  - 新高中課程：

該校全部中四學額及中六學額均由本校學生升讀。中四至中六的A班及E班為3X（三個選修科）班別，B， C，D班為2X班別。

### 選修課目

可供選擇之選修科目（除僅可以以中文應考之科目外均以英語授課）：物理，化學，生物，中國歷史，歷史，資訊與通訊科技，經濟，企業.會計與財務概論，視覺藝術，音樂，地理，數學延伸單元二（代數及微積分）

### 教學語言

該校為教育局的114間英文授課中學之一，除[中文](../Page/中文.md "wikilink")、[中國歷史](../Page/中國歷史.md "wikilink")、[普通話和](../Page/普通話.md "wikilink")[通識採用](../Page/通識.md "wikilink")[中文教學外](../Page/中文.md "wikilink")，其他科目均採用[英語教學](../Page/英語.md "wikilink")。

## 學校成就

### 樂團

黃笏南中學設有多個音樂團體，當中包括最早創立於60年代的管樂團，以及管弦樂團、弦樂團、敲擊樂團和合唱團等，\[1\]。

  - 2006年：該校的管樂團在香港青年音樂匯演管樂組比賽高級組和校際音樂節獲得亞軍。
  - 2007年：該校的高級組管樂團在香港青年音樂匯演比賽（高級組）取得全埸總冠軍之外，亦於校際音樂節的管樂團比賽中獲得亞軍。此外，管樂團及弦樂團同年更代表香港到歐洲參加維也納國際音樂節，並雙雙獲得亞軍，位居全球第二。
  - 2011年：學校的管樂團、弦樂團和敲擊樂團遠赴斯洛伐克參加第三屆歐洲青年音樂節比賽，其中敲擊樂團首次參賽即獲金獎，而管樂團及弦樂團亦同獲銅獎。學校的整體成績在二十隊國際參賽隊伍中位列第三名。
  - 2013年：學校的弦樂團在校際音樂節中奪得冠軍。
  - 2018年3月16日：學校合唱團獲得第70屆校際音樂節冠軍。
  - 2019年2月28日：學校合唱團獲得第71屆校際音樂節亞軍。

<!-- end list -->

  - 其他音樂表現：

<!-- end list -->

  - 許多國際音樂家及組織均曾到訪該校，例如鋼琴家[朗朗](../Page/朗朗.md "wikilink")，法國里昂敲擊樂團以及維也納兒童合唱團等等，不少同學曾獲朗朗指導演奏技巧。
  - 樂團亦曾參加不少國際盛事演出，例如在上海世博國際音樂節及禮賓府開放日中表演。
  - 學校亦為香港青年音樂訓練基金夥伴學校，多年來獲得許多國際音樂交流機會。

### 田徑

黃笏南田徑隊自2006年男子隊首次晉身學界D1組別後，女子田徑隊也在2013年晉級至D1組別後也，至今仍雙雙保持該組別。\[2\]

  - 自2014年至今，學校男女田徑隊均在全港最高水平的港九區校際田徑錦標賽（D1組別）作賽，成為全港唯一一間男，女田徑隊同時處於D1組別水平的津貼中學。
  - 2010年，學生鄺煜樺及古樂民於「中學校際田徑比賽」D1組別中，分別同時奪得1500米及100米賽事冠軍
    ，當時被報章譽為「黃笏南孖寶」，而古樂民則被稱爲「百米飛人。
  - 在2013及2015年校際田徑錦標賽（D1組別）中，學校男子組整體成績均位居全港第四，僅次於[拔萃男書院](../Page/拔萃男書院.md "wikilink")，[喇沙書院及](../Page/喇沙書院.md "wikilink")[旅港開平商會中學](../Page/旅港開平商會中學.md "wikilink")。
  - 2017年，該校就讀中五的薛瑋樂同學於港九區校際田徑錦標賽（D1組別）男子推鉛球項目最後一擲做出15米48擊敗男拔宿敵，奪得金牌並且打破學界紀錄，成為香港隊運動員。
  - 南華體育會學界田徑比賽： 男子乙組團體冠軍
  - 香港國際鑽一哩男子組：冠軍
  - 全港18區啦啦隊比賽（第五屆東亞運動會）：亞軍

### 學術

  - 2012年第一屆文憑試中，逾8成中六畢業生均取得本地大學學位課程。
  - 歷屆文憑試最佳成績：5科5\*\*，2科5\*，1科5級（2015）
  - 歷年會考及高考優良率逾五成，合格率逾九成
  - 歷屆會考最佳成績：8A\[3\]
  - 歷屆高考最佳成績：6A

<!-- end list -->

  - 公開試以外成就：

<!-- end list -->

  - [香港傑出學生選舉](../Page/香港傑出學生選舉.md "wikilink")：出產1名傑出學生。
  - 英國倫敦商會試簿記試：全港第一，全球第二名
  - 改革開放30年專題研習比賽： 高中組冠軍
  - 中國語文菁英大賽：中學組金獎（2人）

## 學校設施

|        | 設施                                                                                |
| ------ | --------------------------------------------------------------------------------- |
| **地面** | 校務處、校長室、副校長室、助理校長室、教員室、教員休息室、會議室、會面室、校史室暨會議室、演奏廳、校友花園、空調控制室、花灑泵房及雨水回收泵房、油印室、停車場   |
| **1樓** | 有蓋操場、學生活動中心、課室（1A、1B、1C、1D、1E、6A）、健身室、領袖生室、學生會室、學生會議室、體育科辦公室、體育科儲物室1、工友室          |
| **2樓** | 課室（2A、2B、2C、2D、2E、6B）、物理實驗室、2間綜合科學實驗室、科學研習室、預備室1（物理科及科學科專用）、視覺藝術室、社工室             |
| **3樓** | 課室（3A、3B、3C、3D、3E、6C）、圖書館、多媒體學習中心、電腦室、 資訊科技支援中心、升學及就業輔導辦公室                        |
| **4樓** | 禮堂、課室（4A、4B、4C、4D、4E、6D）、語言中心、校園電視台、 音樂室、音樂科辦公室、花園、學生活動室 1、學生活動室 2、小組教學室          |
| **5樓** | 禮堂樓座、課室（5A、5B、5C、5D、5E、6E）、化學實驗室、生物實驗室、預備室2（化學科及生物科專用）、地理室、地理科儲物室、學生活動室 3、體育科儲物室2 |
| **天台** | 田徑運動場（包括四線田徑泰坦跑道、跳遠沙池、跳高設備）、空中花園、太陽能光伏板                                           |
|        |                                                                                   |

  - 新校舍（2016-現在）：

新校舍樓高六層，分為教學大樓（乾利樓），特別室大樓（乾亨樓）和懸空的中庭樓（禮堂）連接兩者。重建後的總建築面積增至達13600平方米，校舍佈局及風格均採用後現代建築設計，以灰色和白色為主，並將中庭樓懸空以節省空間，使其可用空間比舊校舍增加逾6成。新校新增多項現代化先進設備，例如達專業演奏水平的演奏廳和禮堂20x10米巨型電子銀幕等，設施遠較一般官津學校優良。

  - 特別設備：

配備250座位的專業演奏廳，禮堂舞台及化妝間，全天候天台運動場（標準籃球場，四線田徑泰坦跑道，緩跑徑，標準跳遠沙池及跳高設備，射箭場），樂團排練室，餐廳暨多用途活動中心，多媒體學習中心，校園電視台，創意科技中心（STEM實驗室），校史室暨會議室，語言活動室，健身室，學生活動室（多間），紀念花園（校友園（南苑）），空中花園，中庭，休息室和中庭紀念牆等。

  - 常規設備：

全校共設有30個課室，配備1100座位並附有閣樓和巨型銀幕的大禮堂，樓高兩層的智能圖書館，實驗室（綜合科學實驗室，物理實驗室，化學實驗室，生物實驗室），視覺藝術室，地理室，電腦室，音樂室，醫療室和多用途室(多間)等。

  - 其他新校舍特色：

<!-- end list -->

  - 校舍設計融入環保和可持續發展的理念，除設有大量節能及再生能源設施，例如廣泛採用T5光管，太陽能光伏板及LED照明和自動感光節能系統外，也備有高能源效益空調系統。於樓層布局方面，大樓座向及對流布局設計廣泛採納自然光線，並且所有窗戶使用雙層隔聲隔熱玻璃，讓光線有效照入室內，並保持空氣自然流通和提供寧靜環境。另外天台亦設有雨水收集與灌溉系統，為空中花園林木灌溉。新校舍先後獲得香港綠色建築議會頒發的綠建環評1.2版「金級」認證及環境保護署頒發的室內空氣質素檢定《卓越級》證書。
  - 學校十分重視音樂與田徑等優勢領域發展，先後斥資超過1000萬興建專業演奏廳，以及超過100萬為健身室提供10部划艇機，
    10部跑步機和各種特別健身設備。
  - 另外學校又注重資訊科技發展，設立創意科技中心，放置參考書和3D打印機等設備供學生測試製成品和進行機械人比賽，並讓師生進行科學交流。
  - 圖書館新增多項智能設備，例如自助圖書借還系統，自動書籍消毒機，以及書籍搜尋機等。
  - 學校注重歷史傳承，校內部份不少具紀念價值，歷史悠久的文物均得到保留，包括禮堂舞台兩側的大型石製對聯，柚木地板和樓梯扶手，以及行人路上的大理石磚，均是從舊校搬移過來。

<!-- end list -->

  - 臨時校舍（2013-2016）：

設施與舊校舍相約，但課室則增至30個，以及備有家政室。校舍其後由[港島中學暫駐並進行大規模翻新](../Page/港島中學.md "wikilink")。

  - 重建前（1961-2013）：

總建築面積為8500平方米，全校共設有25個課室，一座備有1,200座位的四層樓底大禮堂，攝影黑房，童軍房，圖書館，語言學習室，多媒體學習中心，實驗室（綜合科學實驗室，物理實驗室，化學實驗室，生物實驗室），美術室，地理室，電腦室和空中花園等。全校亦配有冷氣設備，並裝有高映機，大電視，多媒體系統和廣播系統，而且還均鋪設電腦網絡，師生均可使用互聯網及內聯網進行教與學活動。

## 學生組織

  - 領袖生(Prefects)

`領袖生長`
`副領袖生長`
`領袖生組長`
`高級領袖生`
`見習領袖生`

  - 學生會(Student Union)

`主席`
`內務副主席`
`外務副主席`
`幹事`
`副幹事`

  - 學社(Houses)

全校同學分為4個學社，分別是：勤社（紅色）、儉社（黃色）、忠社（藍色）和信社（綠色）。釋義為：學習勤、律己儉、處事忠、交友信。

`社長`
`副社長`
`社幹事`

  - 德育及公民教育組(Moral & Civic Education Committee)
  - 英語大使(English Ambassadors)
  - 朋輩輔導員(Peer Counsellors)

`總朋輩輔導員`
`組長`
`朋輩輔導員`

  - 小老師(Peer Tutors)

`小老師長`
`組長`
`小老師`

  - 校園電視台(Campus TV)
  - 學會(Clubs)

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>|學術學會</p></th>
<th><p>|藝術學會</p></th>
<th><p>|體育學會</p></th>
<th><p>|興趣學會</p></th>
<th><p>|服務學會</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><code>中國文化學會 </code><br />
<code>數學學會 </code><br />
<code>普通話學會 </code><br />
<code>電腦學會</code><br />
<code>經濟學會 </code><br />
<code>地理學會 </code><br />
<code>歷史學會</code><br />
<code>科學學會</code></p></td>
<td><p><code>美術及攝影學會  </code><br />
<code>舞蹈學會</code><br />
<code>戲劇學會</code><br />
<code>音樂學會</code><br />
<code>棋藝學會</code><br />
<code>日本文化學會</code></p></td>
<td><p><code>跆拳道學會</code><br />
<code>保齡球學會</code></p></td>
<td><p><code>Airsoft Sport Association（槍會）</code><br />
<code>天文學會</code><br />
<code>棋藝學會 </code><br />
<code>辯論學會</code><br />
<code>家政學會</code><br />
<code>心靈空間</code></p></td>
<td><p><a href="../Page/童軍.md" title="wikilink"><code>童軍</code></a><br />
<a href="../Page/女童軍.md" title="wikilink"><code>女童軍</code></a><br />
<a href="../Page/香港青年獎勵計劃.md" title="wikilink"><code>香港青年獎勵計劃</code></a><br />
<a href="../Page/香港紅十字會青年團.md" title="wikilink"><code>香港紅十字會青年團</code></a><br />
<code>圖書館學會</code><br />
<code>社會服務團</code><br />
<code>國情教育學會</code><br />
<code>環保學會 </code></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

  - 校隊：

`田徑隊`
`游泳隊`
`跳繩隊`
`籃球隊`
`足球隊`
`排球隊`
`羽毛球隊`
`乒乓球隊`
`英文辯論隊`
`中文辯論隊`
`弦樂團`
`高級組管樂團`
`中級組管樂團`
`敲擊樂團`
`合唱團`

## 國際及內地交流合作

東華三院黃笏南中學每年都會舉辦交流活動，以及鼓勵學生參與由[東華三院或其他團體舉辦的交流活動](../Page/東華三院.md "wikilink")，讓學生增廣見聞。學校曾帶領學生到訪[北京](../Page/北京.md "wikilink")、[上海](../Page/上海.md "wikilink")、[倫敦](../Page/倫敦.md "wikilink")、[新加坡](../Page/新加坡.md "wikilink")、[洛杉磯](../Page/洛杉磯.md "wikilink")、[珀斯](../Page/珀斯.md "wikilink")、[新西蘭](../Page/新西蘭.md "wikilink")、[台灣](../Page/台灣.md "wikilink")、[河北](../Page/河北.md "wikilink")、[河南](../Page/河南.md "wikilink")、[溫哥華等地](../Page/溫哥華.md "wikilink")。

### 姊妹學校

學校亦與當地學校締結為姊妹學校，已締結為姊妹學校的學校包括：

  - [北京市101中學](../Page/北京市101中學.md "wikilink")
  - 北京市中關村中學（中國科學院中關村學校）

## 著名校友

### 政界

  - 陳佩珊：原[香港地產代理監管局行政總裁](../Page/香港地產代理監管局.md "wikilink")，前首席助理[房屋司](../Page/房屋司.md "wikilink")，前[經濟局首席助理局長](../Page/經濟局.md "wikilink")，[政務官](../Page/政務官.md "wikilink")，中國百名傑出女企業家\[4\]\[5\]\[6\]\[7\]（1980）
  - 李啟榮：[香港特別行政區政府](../Page/香港特別行政區政府.md "wikilink")[規劃署署長](../Page/規劃署.md "wikilink")\[8\]（1981）
  - 麥嘉為：[香港特別行政區政府](../Page/香港特別行政區政府.md "wikilink")[渠務署副署長](../Page/渠務署.md "wikilink")，政府總工程師，顧問工程管理部大律師\[9\]\[10\]（1977）
  - 錢柱森：[香港特別行政區政府](../Page/香港特別行政區政府.md "wikilink")[水務署前助理署長及總工程師](../Page/水務署.md "wikilink")\[11\]\[12\]（1974）
  - 徐卓賢：[香港特別行政區政府](../Page/香港特別行政區政府.md "wikilink")[民政事務局助理秘書長](../Page/民政事務局.md "wikilink")（公民事務(3)）\[13\](2009）
  - 邱偉強：香港[消防處助理處長](../Page/消防處.md "wikilink")（新界），香港攝影藝術協會副會長\[14\]
  - 葉國權高級警司：[香港警務處九龍城警區指揮官](../Page/香港警務處.md "wikilink")\[15\]\[16\]\[17\]（1977）
  - [容溟舟](../Page/容溟舟.md "wikilink")：香港[區議會](../Page/區議會.md "wikilink")-[沙田區](../Page/沙田區.md "wikilink")[區議員](../Page/區議員.md "wikilink")（1993）
  - 李光明：香港警務處刑事情報科跟蹤支援隊警長，曾親自拘捕香港賊王[葉繼歡](../Page/葉繼歡.md "wikilink")\[18\]

### 商界

  - 洪小蓮：[長江實業（集團）有限公司執行董事](../Page/長江實業（集團）有限公司.md "wikilink")，[全國政協委員](../Page/全國政協委員.md "wikilink")，[李嘉誠基金會董事](../Page/李嘉誠基金會.md "wikilink")，[嶺南大學校董](../Page/嶺南大學.md "wikilink")，[香港童軍總會秘書](../Page/香港童軍總會.md "wikilink")\[19\]\[20\]\[21\]（1967）
  - 黃淑嫻：[摩根士丹利證券部董事總經理](../Page/摩根士丹利.md "wikilink")，中國業務管理委員會成員，美國特許金融分析師，京華山證券集團主管\[22\]\[23\]\[24\]
    (1986)
  - 李民偉博士：香港著名建築師，藝術家\[25\]（1987)
  - 麥宜全：香港[高等法院執業大律師](../Page/高等法院.md "wikilink")，麥宜全會計師行及麥宜全律師行執業者\[26\]（1975）
  - 梁廣林：[香港中文大學](../Page/香港中文大學.md "wikilink")[崇基學院校董](../Page/崇基學院.md "wikilink")，美國[埃克森美孚石油化工中國部經理](../Page/埃克森美孚.md "wikilink")\[27\]（1965）
  - 關志康：[百本醫護集團](../Page/百本醫護.md "wikilink")（02293.HK）主席
  - 李卓麟：[東華三院總理](../Page/東華三院.md "wikilink")，[上海市](../Page/上海市.md "wikilink")[政協委員](../Page/政協委員.md "wikilink")，怡昌行亞洲有限公司董事長\[28\]\[29\]
  - 梁志華博士：金科數碼控股有限公司執行董事兼行政總裁\[30\]
  - 吳文輝：多利順貨運有限公司董事總經理\[31\]\[32\] (1967)
  - 陳國雄：陳國雄律師事務所執業者\[33\]

### 醫學界

  - 李澤荷：著名兒童癌病專家，[屯門醫院兒科副顧問醫生](../Page/屯門醫院.md "wikilink")，香港兒科血液和腫瘤學會主席，[香港大學醫學院及](../Page/香港大學醫學院.md "wikilink")[香港中文大學醫學院兒科榮譽臨床教授](../Page/香港中文大學醫學院.md "wikilink")\[34\]（1989）
  - 蘇鈞堂：[屯門醫院兒童及青少年科顧問醫生及部門主管](../Page/屯門醫院.md "wikilink")，香港[兒科學會會長](../Page/兒科.md "wikilink")，香港兒童呼吸病學會會長\[35\]
    (1971)
  - 駱紅博士：[養和醫院婦產科醫生](../Page/養和醫院.md "wikilink")，香港中文大學婦產科名譽副教授\[36\]\[37\]（1987）
  - 尹志堅醫生：[香港拯溺總會醫療委員會主委](../Page/香港拯溺總會.md "wikilink"),
    [北大嶼山醫院急症室副顧問醫生](../Page/北大嶼山醫院.md "wikilink")，[政府飛行服務隊前醫生](../Page/政府飛行服務隊.md "wikilink")\[38\]
  - 李少雄：[北區醫院內科副顧問醫生](../Page/北區醫院.md "wikilink")\[39\] (1990)
  - 袁啟德：[屯門醫院](../Page/屯門醫院.md "wikilink")，[博愛醫院病理科醫生](../Page/博愛醫院.md "wikilink")\[40\]（1980）
  - [楊斌](../Page/楊斌.md "wikilink")：著名[老人科專科醫生](../Page/老人科.md "wikilink")（1988）
  - 錢劍輝：著名腦神經科醫生\[41\]
  - 曾淑玲：著名精神科醫生\[42\]（2002）

### 體藝界

  - [伍樂城](../Page/伍樂城.md "wikilink")：香港著名作曲人\[43\]（1986）
  - [曾紀諾](../Page/曾紀諾.md "wikilink")：香港著名填詞人（1995）
  - [黃劍文](../Page/黃劍文.md "wikilink")：香港創作歌手（1998）
  - 潘寶才：著名樂團指揮，作曲人\[44\]（1989)
  - 吳文輝：著名電影編劇家\[45\]\[46\]
  - 陳淑儀：著名導演\[47\]
  - 張景威：著名獨立視覺藝術家，香港演唱會之父[張耀榮之孫](../Page/張耀榮.md "wikilink")\[48\]
  - [趙展彤](../Page/趙展彤.md "wikilink")：[超級巨聲系列及](../Page/超級巨聲.md "wikilink")[中國好聲音參賽者](../Page/中國好聲音.md "wikilink")（2015）
  - 黎浩彰：香港[滑浪風帆運動員](../Page/滑浪風帆.md "wikilink")
  - 薛瑋樂：香港隊成員，多項學界田徑紀錄保持者 （2018）
  - [洪子健](../Page/洪子健.md "wikilink")：香港模型家及商人、亞洲區首位及唯一一位香港[樂高積木專業認證大師](../Page/樂高.md "wikilink")
  - 鄧漢強：香港電影導演、監製及編劇（1976年初中）

### 學術界

  - [陸國燊博士](../Page/陸國燊.md "wikilink"):
    [商務印書館董事總經理兼總編輯](../Page/商務印書館.md "wikilink")，歐文信託銀行副總裁，[哈佛大學歷史哲學博士](../Page/哈佛大學.md "wikilink")，理大中文系顧問委員，約翰普金斯大學教授\[49\]
    (1965)
  - [張漢揚博士](../Page/張漢揚.md "wikilink")：著名國際學者\[50\]，[香港城市大學生物及化學系教授](../Page/香港城市大學.md "wikilink")（1970）
  - [羅文輝](../Page/羅文輝.md "wikilink")：[香港中文大學新聞與傳播學院研究教授](../Page/香港中文大學.md "wikilink")\[51\]（1984）
  - 張樹輝：[澳門大學心理學系助理教授](../Page/澳門大學.md "wikilink")，[香港中文大學心理學博士](../Page/香港中文大學.md "wikilink")\[52\]
  - 林立：[新加坡國立大學中文系副教授](../Page/新加坡國立大學.md "wikilink")，美國[紐約大學](../Page/紐約大學.md "wikilink")，[香港城市大學中文講師](../Page/香港城市大學.md "wikilink")\[53\]\[54\]（1986）
  - 歐陽鎧恒：[香港大學電機電子工程系榮譽講師](../Page/香港大學.md "wikilink")（2007）
  - 鄭平源：[香港大學解剖學系高級技術主管](../Page/香港大學.md "wikilink")\[55\]\[56\] (1979)
  - 霍秉坤：[香港教育大學課程及教學系助理院長](../Page/香港教育大學.md "wikilink")\[57\]
  - 林漢華：[香港城市大學生物及化學系副教授](../Page/香港城市大學.md "wikilink")
  - 盧嘉言：[香港中文大學中醫學院助理講師](../Page/香港中文大學.md "wikilink")\[58\]（2000）
  - 伍美英：聖公會聖匠小學校長，[香港女童軍總會義務秘書](../Page/香港女童軍.md "wikilink")\[59\]
  - 趙城鋒：[香港高級程度會考](../Page/香港高級程度會考.md "wikilink")6A狀元（2007）
  - 張婷婷：第十二屆[香港特別行政區傑出學生](../Page/香港特別行政區傑出學生.md "wikilink")、第一屆九龍地域傑出學生、九龍城區傑出中學生及東華三院傑出學生（2010）

### 傳媒界

  - 陳慶源：前《亞洲周刊》香港編輯總部策劃總監（1973）
  - [陳恩能](../Page/陳恩能.md "wikilink")：香港著名體育評述員（1996）
  - [林芷筠](../Page/林芷筠.md "wikilink")：[電視廣播有限公司童星及配音員](../Page/電視廣播有限公司.md "wikilink")
    （著名配音員[林保全之女](../Page/林保全.md "wikilink")）\[60\]（1996）
  - 黃樂欣：[商業電台](../Page/商業電台.md "wikilink")，[有線電視](../Page/有線電視.md "wikilink")，香港[政府新聞處記者](../Page/政府新聞處.md "wikilink")\[61\]\[62\]（1998）

## 媒體報道

  - 重建計劃：

<!-- end list -->

  - [東華三院黃笏南中學新校舍開幕暨五十五周年校慶典禮 提供完善設備的學習環境
    助學生全面發展](http://www.tungwah.org.hk/press-release/東華三院黃笏南中學新校舍開幕暨五十五周年校慶/)
  - [新校舍校慶
    袁國強致辭全文](http://www.doj.gov.hk/chi/public/pdf/2017/sj20170216c1.pdf)
  - [黃笏南重建完成
    新校舍四月啟用](http://std.stheadline.com/yesterday/edu/0224go01.html)
  - [黃笏南中學四月遷回九龍塘新校](http://news.takungpao.com.hk/paper/q/2016/0224/3283477.html)
  - [東華三院黃笏南中學新校舍　從學生需要出發](http://hk.on.cc/hk/bkn/cnt/lifestyle/20170228/mobile/bkn-20170228110048601-0228_00982_001.html?pubdate=20170228/)
  - [新校園面積大六成
    綠色校園推創科](http://paper.wenweipo.com/2016/02/24/ED1602240004.htm)
  - [東華三院黃笏南中學重建奠基典禮](https://www.tungwah.org.hk/education-news/東華三院黃笏南中學重建奠基典禮/)
  - [黃笏南中學重建奠基典禮 各界友好聚首校園
    見證學校新紀元啓航](http://www.tungwah.org.hk/press-release/twghwfns-foundation-stone-laying-cermony/)
  - [東華三院黃笏南中學舊校舍告別儀式
    培養人才半百載　見證早期中學教育發展](https://www.tungwah.org.hk/education-news/東華三院黃笏南中學舊校舍告別儀式-2/)
  - [黃笏南中學明熄燈重建](https://hk.news.appledaily.com/local/daily/article/20130718/18338994)
  - [黃笏南半世紀校舍拆卸重建](http://std.stheadline.com/daily/news-content.php?id=443256&target=2)
  - [黃笏南中學校長
    難忘「空中」考試](https://paper.hket.com/article/118662/黃笏南中學校長%20難忘「空中」考試)
  - [黃笏南中學重建費增至3.2億](http://std.stheadline.com/daily/news-content.php?id=225861&target=2)
  - [黃笏南重建受阻
    被逼改圖則](http://std.stheadline.com/daily/news-content.php?id=344937&target=2)

<!-- end list -->

  - 學術成就：

<!-- end list -->

  - [東華三院黃笏南中學樂團享盛名
    逾九成升高等教育](http://the-sun.on.cc/cnt/finance/20120303/00436_025.html?pubdate=20120303/)
  - [黃笏南校長：「全英」地位不動搖](http://std.stheadline.com/archive/fullstory.asp?andor=or&year1=2013&month1=7&day1=19&month2=7&day2=19&category=all&id=20130719g01&keyword1=&keyword2=/)
  - [黃笏南校揚威歐洲青年音樂節](http://std.stheadline.com/archive/fullstory.asp?andor=or&year1=2013&month1=7&day1=19&month2=7&day2=19&category=all&id=20130719g02&keyword1=&keyword2=/)
  - [黃笏南盛產音樂專才](http://the-sun.on.cc/cnt/finance/20120714/00436_055.html)
  - [黃笏南敲擊樂團
    首登場即奪金](http://std.stheadline.com/daily/news-content.php?id=467583&target=2)
  - [黃笏南學生赴國際敲擊樂節
    自創樂曲獲大師演奏](http://std.stheadline.com/daily/news-content.php?id=180096&target=2)
  - [「推」走男拔宿敵稱霸學界
    北極熊唔食炸雞食麥皮](https://hk.sports.appledaily.com/sports/realtime/article/20170328/56488994)
  - [D1新勢力齊齊彈起
    黃笏南孖寶搶鏡](http://the-sun.on.cc/cnt/sport/20110312/00514_012.html?pubdate=20110312/)
  - [校際辯論賽誕十六強　水準媲美大專](http://std.stheadline.com/daily/news-content.php?id=1197516&target=2)
  - [花卉展百花爭艷　黃笏南栽種辣椒獲賞果植物冠軍](http://hk.on.cc/hk/bkn/cnt/news/20170311/mobile/bkn-20170311132356698-0311_00822_001.html?pubdate=20170311/)
  - [當學生愛上音樂](http://www.tungwah.org.hk/newsletter/東華三院黃笏南中學-當學生愛上音樂/)
  - [中學性教育播2B片
    衝破傳統樊籠](http://std.stheadline.com/daily/news-content.php?id=1003314&target=2)
  - [從學生到團隊
    足球隊不懈學習求進步](http://campaign.hkjc.com/ch/yfd/news-details.aspx?in_file=yfd_news_2016080901500.html)
  - [劉施岐〈轉變〉東華三院黃笏南中學](http://hkliteraryscenes.wikidot.com/wiki:a4w12)
  - [傑出少年多屬逆境自強學生](https://hk.news.appledaily.com/local/daily/article/20060707/6104697)
  - [名校生自信富歸屬感](https://hk.news.appledaily.com/local/daily/article/20050701/5015616)
  - [隔牆有耳：中學生唔雕煲呔](https://hk.news.appledaily.com/local/daily/article/20071015/10289722)
  - [花絮：鉛球姊弟情深](https://hk.sports.appledaily.com/sports/daily/article/20170304/19947153)
  - [擲項宿敵平分秋色](https://hk.sports.appledaily.com/sports/daily/article/20170402/19977504)
  - [減20磅稱霸學界破紀錄
    鉛球北極熊變身](https://hk.sports.appledaily.com/sports/daily/article/20170329/19973352)

<!-- end list -->

  - 學校活動/事件：

<!-- end list -->

  - [中聯辦副主任譚鐵牛訪東華三院黃笏南中學](http://www.locpg.gov.cn/jsdt/2018-12/19/m_1210019058.htm)
  - [行政長官林鄭月娥訪東華三院黃笏南中學](https://www.info.gov.hk/gia/general/201810/15/P2018101500872.htm)
  - [【施政報告】連續四日落區　林鄭：香港須「議而有決、決而有行」](https://www.hk01.com/%E6%94%BF%E6%83%85/247381/%E6%96%BD%E6%94%BF%E5%A0%B1%E5%91%8A-%E9%80%A3%E7%BA%8C%E5%9B%9B%E6%97%A5%E8%90%BD%E5%8D%80-%E6%9E%97%E9%84%AD-%E9%A6%99%E6%B8%AF%E9%A0%88-%E8%AD%B0%E8%80%8C%E6%9C%89%E6%B1%BA-%E6%B1%BA%E8%80%8C%E6%9C%89%E8%A1%8C)
  - [唐英年訪東華三院黃笏南中學：愛之深責之切](http://std.stheadline.com/daily/news-content.php?id=483441&target=2)
  - [黃笏南50周年校慶
    徐立之主禮](http://paper.wenweipo.com/2011/05/16/HK1105160045.htm)
  - [郎朗「大師級」指導學生
    分享音樂力量](http://std.stheadline.com/daily/news-content.php?id=574344&target=2)
  - [黃笏南中學合辦維也納兒童合唱團](https://www.tungwah.org.hk/press-release/東華三院黃笏南中學與策藝靈感合辦維也納兒童合/)
  - [法國里昂敲擊樂團來港指導東華三院黃笏南中學敲擊樂團成員](http://www.tungwah.org.hk/press-release/法國里昂敲擊樂團來港指導東華三院黃笏南中學敲/)
  - [京港兩地學校結盟　讀萬卷書不如行萬裡路](http://hk.crntt.com/doc/1048/0/9/9/104809963.html?coluid=2&kindid=0&docid=104809963&mdate=0913075633)
  - [黃笏南校舍舉行傳媒聚會
    樂團見證百年興學育才](http://www.tungwah.org.hk/press-release/東華三院舉行傳媒聚會見證百年興學育才與歷史傳/)
  - [校內公開試響起管弦樂](http://std.stheadline.com/daily/news-content.php?id=721743&target=2)
  - [學生會助選動畫涉侵權](http://std.stheadline.com/daily/news-content.php?id=568176&target=2)
  - [成績跌出三甲遭家人責罵　中四生跳樓亡](https://hk.news.appledaily.com/local/daily/article/20090809/13078710)
  - [洋教師跌落樓梯索償](https://hk.news.appledaily.com/local/daily/article/20060516/5927966)
  - [黃笏南學生評價意大利國寶級名畫](http://std.stheadline.com/daily/news-content.php?id=151436&target=2)
  - [黃笏南面試佔分高
    答題重邏輯理據](http://std.stheadline.com/daily/news-content.php?id=226380&target=2)

## 參考來源

有關課程與班級一欄資料來源：http://aerodrive.twghwfns.edu.hk/\~wfnchp/school_life/academic/curriculum.pdf

## 外部連結

  - [東華三院](http://www.tungwah.org.hk/)
  - [東華三院黃笏南中學](http://www.twghwfns.edu.hk/)
  - [東華三院黃笏南中學校友會](http://www.wfnaa.org/wp/whoweare/)
  - [黃笏南中學管樂團公開音樂會](http://aerodrive.twghwfns.edu.hk/~wfnchp/publication/music/annual_concert_2010.pdf)
  - [WFN 2017 DSE
    Results](http://aerodrive.twghwfns.edu.hk/~wfnchp/careers/form4_info.pdf)
  - [WFN 2015 DSE
    Results](http://ecls.twghwfns.edu.hk/home/download_attachment.php?target_e=FioTF1wKvi7HiYVwwjWd60_ls_gOGlcUJkWGqmyMRTZAEJJfleMIvUU5xkCPG3wDTKaggGx54dtyWVl38Ka1UnNYTnQJuJ5fTgAzsXgYPHDpQc1iOkpzQoiYjOzGyfzE_LRKTrm4ITtwwtT7rWLM2NUmX1LZ301cZD7sf5YrSv0)
  - [WFN 2012 DSE
    Results](http://aerodrive.twghwfns.edu.hk/~wfnchp/principal_msg/dse_results_2012.pdf)
  - [九龍城區中學AL及DSE
    Results 2012](https://www.edu-kingdom.com/forum.php?mod=viewthread&tid=2565486&extra=&authorid=1149040&page=1)
  - [首屆文憑考試創佳績
    董事局勉勵本校學生更進一步](http://aerodrive.twghwfns.edu.hk/~wfnchp/principal_msg/principal_msg_2012_10.pdf)

<!-- end list -->

  - [學校大全 全港中學排名2013 (32)](http://m.hothk.com/6235)
  - [Schoolland-WFN](https://www.schooland.hk/ss/twghwfns)
  - [Book of
    school-WFN](https://www.bookofschool.com/school/controller/entityDetails?entityid=5952&action=compare)
  - [學校概覽2017](http://www.chsc.hk/ssp2017/pdf/kc_31_65.pdf)
  - [學校概覽2016](http://www.chsc.hk/ssp2016/pdf/kc_31_65.pdf)
  - [學校概覽2015](http://www.chsc.hk/ssp2015/pdf/kc_31_65.pdf)
  - [重建校舍計劃最新進展](http://aerodrive.twghwfns.edu.hk/~wfnchp/principal_msg/principal_msg_2013_1.pdf)

　

[Category:九龍仔](../Category/九龍仔.md "wikilink")
[Category:東華三院中學](../Category/東華三院中學.md "wikilink")
[T](../Category/九龍城區中學.md "wikilink")
[Category:1961年創建的教育機構](../Category/1961年創建的教育機構.md "wikilink")
[Category:香港英文授課中學](../Category/香港英文授課中學.md "wikilink")
[Category:1961年香港建立](../Category/1961年香港建立.md "wikilink")

1.  <http://std.stheadline.com/archive/fullstory.asp?andor=or&year1=2013&month1=7&day1=19&month2=7&day2=19&category=all&id=20130719g02&keyword1=&keyword2=>

2.  <http://the-sun.on.cc/cnt/sport/20110312/00514_012.html?pubdate=20110312>

3.  <http://aerodrive.twghwfns.edu.hk/~wfnchp/publication/compass/南針-1993-09.pdf>

4.  <http://aerodrive.twghwfns.edu.hk/~wfnchp/publication/speech_day/2011_booklet.pdf>

5.

6.

7.  <http://www.eaa.org.hk/publications/documents/ar07-08/07-08member.pdf>

8.  <https://www.pland.gov.hk/pland_tc/about_us/organ/text.html>

9.  <http://aerodrive.twghwfns.edu.hk/~wfnchp/publication/compass/compass_0607.pdf>

10.

11. <http://aerodrive.twghwfns.edu.hk/~wfnchp/publication/compass/南針-1977_WFN(創刊號).pdf>

12. <http://www.wsd.gov.hk/filemanager/en/share/annual_reports/rpt0910/pdf/03.pdf>

13. <http://aerodrive.twghwfns.edu.hk/~wfnchp/publication/speech_day/2009_booklet.pdf>

14. <http://hub.hku.hk/handle/10722/41400>

15.
16. <https://www.police.gov.hk/offbeat/926/chi/n14.htm>

17. <https://www.police.gov.hk/offbeat/827/chi/p01.htm>

18. <https://hk.news.appledaily.com/local/daily/article/20170420/19995587>

19. <http://aerodrive.twghwfns.edu.hk/~wfnchp/publication/speech_day/2012_booklet.pdf>

20.
21. <https://www.eaa.org.hk/Portals/0/Sections/CC/2011_Dec/10-11_member.pdf>

22. <http://aerodrive.twghwfns.edu.hk/~wfnchp/publication/speech_day/2018_booklet.pdf>

23. <http://www.insu-value.com/MPDMSv1.1/English/file_upload/Achievements/3rd%20Annual%20Hong%20Kong%20Financial%20Planner%20of%20the%20Year.pdf>

24. <http://www.cpy.com.hk/mobile/hk/about_cpy.htm>

25. <http://aerodrive.twghwfns.edu.hk/~wfnchp/publication/speech_day/2017_booklet.pdf>

26.
27. <http://aerodrive.twghwfns.edu.hk/~wfnchp/publication/speech_day/2015_booklet.pdf>

28.
29.

30. <http://cmagroup.org.hk/iau/DistinguishedAlumni.htm>

31. <http://m.hktdc.com/sourcing/hk_company_directory.htm?companyid=1X03AC00&locale=zh_TW>

32. <http://aerodrive.twghwfns.edu.hk/~wfnchp/publication/music/homecoming_concert_2010.pdf>

33. <http://www.mincity.net/lawy-society/陳國雄律師事務所>

34. <http://aerodrive.twghwfns.edu.hk/~wfnchp/publication/speech_day/2016_booklet.pdf>

35.
36. <http://aerodrive.twghwfns.edu.hk/~wfnchp/publication/speech_day/2014_booklet.pdf>

37. <http://aerodrive.twghwfns.edu.hk/~wfnchp/publication/compass/compass_1314.pdf>

38. <http://www.hklss.org.hk/public/modules/Lst/Lst_detail.asp?news_detail_id=1974&news_type_id=77>

39. <http://hd.stheadline.com/news/realtime/hk/1297173/>

40. <http://aerodrive.twghwfns.edu.hk/~wfchp/publication/speech_day/2010_booklet.pdf>

41. <http://daaoweb.hku.hk/UserFiles/Image/publication_book/CNews/Winter2010/HKU_Foundation.pdf>

42. <http://aerodrive.twghwfns.edu.hk/~wfnchp/publication/compass/南針-2002-03.pdf>

43. <http://aerodrive.twghwfns.edu.hk/~wfnchp/publication/compass/南針-2002-03.pdf>

44. <http://www.tungwah.org.hk/newsletter/東華三院樂團首演音樂會/>

45. <http://www.hkswg.com/zh-hant/member/吳文輝>

46. <https://i.ytimg.com/vi/C_eIGuZ0k44/mqdefault.jpg>

47. <http://arts-news.net/artlibrary/talent-pool/陳淑儀>

48. <http://bambooculture.com>

49. <https://www.yahoo.com/news/放馬過來-陸國燊-160000975.html>

50.

51. <http://aerodrive.twghwfns.edu.hk/~wfnchp/publication/music/homecoming_concert_2010.pdf>

52. <http://www.psychology.hku.hk/ftbcstudies/church/index.php?option=com_content&view=article&id=59&Itemid=54>

53.
54.

55. <http://www.sbms.hku.hk/staff/technical-staff>

56. <https://m.facebook.com/cheng.p.yuen.1>

57. <http://repository.lib.ied.edu.hk/jspui/cris/rp/rp00108>

58. <http://aerodrive.twghwfns.edu.hk/~wfnchp/publication/compass/南針-2002-03.pdf>

59. <https://hkgga.org.hk/tc/content/Kowloon-City-District-Association/Structure_c>

60. [林保全女兒林芷筠 ：爸爸係真人版叮噹](http://eastweek.my-magazine.me/main/40370)

61.
62.